**李富城**，山東武城人,1935年12月24日生,臺灣[氣象主播](../Page/氣象.md "wikilink")，[空軍官校氣象科第](../Page/空軍官校.md "wikilink")13期畢業，[中華民國空軍上校退役](../Page/中華民國空軍.md "wikilink")，已婚，育有二子。

## 简歷

  - 1949年与家人遷台。他在[中華民國空軍歷任氣象官](../Page/中華民國空軍.md "wikilink")、課長、空軍氣象中心副主任、空軍氣象訓練班正科班主任等職務。李富城在中華民國空軍，官至空軍氣象聯隊上校副聯隊長。退役後曾先後在[中視](../Page/中視.md "wikilink")、[民視](../Page/民視.md "wikilink")，再到[公視](../Page/公視.md "wikilink")、[環球電視](../Page/環球電視_\(台灣\).md "wikilink")、[TVBS播報氣象](../Page/TVBS.md "wikilink")。
  - 2003年7月1日，從TVBS跳槽[年代新聞台](../Page/年代新聞台.md "wikilink")，至其約滿後（2006年6月底）離開。
  - 2006年8月起，以專案方式（只在颱風形成時）出現在TVBS解說並播報分析颱風走向。
  - 2010年7月30日至2013年5月22日在[壹電視新聞台](../Page/壹電視新聞台.md "wikilink")。
  - 2013年7月11日起在[三立新聞台任當值氣象主播](../Page/三立新聞台.md "wikilink")。2015年7月9日，轉為氣象顧問，已於2015年8月5日回[壹電視新聞台當氣象主播](../Page/壹電視新聞台.md "wikilink")（一日主播），已離職。
  - 2016年7月8日起在[中天新聞當資深氣象主播](../Page/中天新聞.md "wikilink")（僅颱風期間）。
  - 2019年3月29日，李富城因在[2018年九合一選舉投票日當天貼文支持](../Page/2018年中華民國地方公職人員選舉.md "wikilink")[韓國瑜](../Page/韓國瑜.md "wikilink")，違反[公職人員選舉罷免法第](../Page/公職人員選舉罷免法.md "wikilink")56條第2款規定\[1\]及構成第110條第5項規定要件\[2\]，遭到[選委會裁處新台幣](../Page/中央選舉委員會.md "wikilink")50萬元罰鍰\[3\]。
  - 2019年3月31日，李富城宣佈參加2020年[臺北市第一選舉區的](../Page/臺北市第一選舉區_\(立法委員\).md "wikilink")[立法委員選舉](../Page/立法委員.md "wikilink")\[4\]。

### 政治立場

李富城反對[台獨](../Page/台獨.md "wikilink")，支持[泛藍政黨並發表許多言論](../Page/泛藍.md "wikilink")。因為幼時經歷過[中日戰爭而痛恨](../Page/中日戰爭.md "wikilink")[日本](../Page/日本.md "wikilink")\[5\]。

### 爭議言論

  - 認為民進黨在發動「世代戰爭」。同時表示已84歲還在繳稅，卻被不用繳的年輕人說這些老人在吃他們所繳的稅。李富城怒喊：「這是什麽世界。」\[6\]
  - 指很多青年認為他們這代占盡房價便宜，卻忽略當年他家北投房子總價20萬，但夫妻倆加起來薪資才950元，照現在愛用的算法也是不吃不喝17年才能買在北投，且那年代沒有網路和各種新通訊手段，在社會找工作和賺錢機會都要靠口耳和自己腿跑，賺錢難得多，不知自己占了何便宜。
  - 2018年花蓮地震，其引用[易經](../Page/易經.md "wikilink")-倫常乖舛，立見消亡；德不配位，必有災殃，認為是蔡英文德不配位。\[7\]
  - 漢光34號演習中F-16墜機，李富城認為是取消宜蘭氣象台後導致高度表撥定值不準確，花蓮基地飛機已經有三起高度問題的撞機，北中南的氣壓不同高度表撥定值也是不同，雖誤差只有幾十公尺高度，但戰機貼地飛行等軍事科目可能就是生死的差別。\[8\]

## 作品

### 電視節目

|        |        |         |        |
| ------ | ------ | ------- | ------ |
| **擔任** | **頻道** | **節目**  | **備註** |
| 主播     | 中視     | 氣象時段    |        |
| 主播     | 民視     | 氣象時段    |        |
| 主播     | 環球電視   | 氣象時段    |        |
| 主播     | TVBS   | 氣象時段    |        |
| 主播     | 三立     | 氣象時段    |        |
| 主播     | 中天     | 氣象時段    |        |
| 主持人    | 公視     | 《新氣象主義》 |        |
| 主持人    | 年代新聞台  | 《年代生活家》 |        |

### 著作

|              |                      |         |                    |
| ------------ | -------------------- | ------- | ------------------ |
| **年份**       | **書名**               | **出版社** | **ISBN**           |
| 2008年12月     | 《追風：氣象神算李富城》         | 誌成文化    | ISBN 9789868476912 |
| 2014年4月23日初版 | 《追憶我的母親－與我親身經歷的戰亂時代》 | 三民書店    | ISBN 9789868842090 |

## 外部連結

  -
  - [李富城的部落格](http://fclee.wordpress.com/)（2009年-2011年）

## 參考資料

<references/>

[F富](../Category/李姓.md "wikilink")
[Category:中華民國空軍上校](../Category/中華民國空軍上校.md "wikilink")
[L李](../Category/台灣氣象學家.md "wikilink")
[L李](../Category/台灣電視氣象主播.md "wikilink")
[L李](../Category/中視主播.md "wikilink")
[L李](../Category/民視主播.md "wikilink")
[L李](../Category/公視主播.md "wikilink")
[L李](../Category/環球主播.md "wikilink")
[L李](../Category/TVBS主播.md "wikilink")
[L李](../Category/年代主播.md "wikilink")
[L李](../Category/三立主播.md "wikilink")
[L李](../Category/壹電視主播.md "wikilink")
[Category:中華民國空軍軍官學校校友](../Category/中華民國空軍軍官學校校友.md "wikilink")

1.  [法規名稱：公職人員選舉罷免法
    第56條](https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawSingle.aspx?pcode=D0020010&flno=56)
2.  [法規名稱：公職人員選舉罷免法
    第110條](https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawSingle.aspx?pcode=D0020010&flno=110)
3.  [大選當天發文挺韓國瑜　李富城違法挨罰50萬大選當天發文挺韓國瑜　李富城違法挨罰50萬](https://www.mirrormedia.mg/story/20190329edi006)
4.  [83歲氣象專家李富城　宣布選2020立委](https://tw.appledaily.com/new/realtime/20190331/1542805/)
5.  [有誰還記得抗日戰爭,有誰還記得十萬青年十萬軍,除了我們這些還沒有死的老頭子外,我痛恨日本,這是記憶心中的痛,只有痛過的人才能体會](https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=10208305966713160&id=1423730852&pnref=story).李富城臉書.2015-12-22
6.  郭匡超.[84歲還在繳稅卻被年輕人說.....
    李富城：這是什麽世界](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20180430001312-260407).中時電子報.2018-04-30
7.  \[<https://tw.appledaily.com/new/realtime/20180207/1294157/花蓮強震死傷無數>　花蓮強震死傷無數　李富城怪蔡英文「德不配位」\].蘋果日報.2018-02-07
8.  郭匡超.[高度不够撞山墜機第三起
    李富城推測肇因可能是.......](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20180605004897-260417).中時電子報.2018-06-06